[Vocaloid/utau][03] *謹賀新年!

id=66572603

VOCALOID™

VOCALOID是Yamaha開發的電子音樂製作語音合成軟體。輸入音調和歌詞，就可以合成為原為人類聲音的歌聲。於2007年1月推出新版本VOCALOID 2。2008年4月4日，發表開發線上版「NetVOCALOID」，9月30日於「CEATEC JAPAN 2008」正式展示，可於網頁瀏覽器直接使用，相比非網上版，因為是由伺服器計算合成聲音，客戶端的電腦負荷可大大減低。2009年4月9日正式公開，服務提供於部分手提電話。VOCALOID 3於2011年10月21日正式發售。時隔3年後VOCALOID 4於2014年11月20日正式公布，於2014年12月31日發售。

(原文出自：)

軟件官方網站：

UTAU

UTAU的正式名稱為「歌聲合成工具UTAU」，是在「人力VOCALOID」（透過剪輯人聲來達成接近vocaloid的效果）下誕生的產物。軟體開發者為飴屋／菖蒲氏，於niconico動畫上被稱為飴屋P。
UTAU最大的特徵，是使用自己或者他人錄製的50音WAVE數據資料，在該軟體資料庫登錄之後，便可用該聲音合成歌曲。
聲音數據之wave格式應為 單聲道(mono) 44100Hz 16bit

(原文出自：)

MikuMikuDance

MikuMikuDance是日本人樋口優所開發，是一款免費的3D動畫製作軟體，透過其他3D建模軟體將VOCALOID的初音未來等角色製作成3D模組，導入MikuMikuDance進行動畫製作。簡稱為MMD。

(原文出自：)

軟件官方網站：

MMD歷史及相關資源下載：

ニコニコ動画™

niconico動畫（日語：ニコニコ動画）是日本Dwango公司的子公司ニワンゴ(Niwango)所贊助提供的線上彈幕影片分享網站，常被簡稱為niconico或nico等，其中「niconico」在日文中為微笑之意。niconico動畫與YouTube等影片共享網站相似，但niconico動畫提供觀賞者可在影片上留言並以字幕的形式出現在影片上的功能。

(原文出自：)

ニコニコ動画VOCALOID標籤：

歌ってみた

唱見（日：歌ってみた）這一名詞主要源於日本視頻網站niconico，歌ってみた的意思為：試著唱了一下。在niconico網站上也活躍了一大批能力堪比專業人士的翻唱歌手，多稱呼為“歌い手”，這些人獲得大量fans支持。更有人出道成為真正的專業歌手。

(原文出自：)

ニコニコ動画歌ってみた標籤：

知名日本唱見：

知名香港唱見：

香港NICO推廣：
FACEBOOK專頁：

想重新入番V家坑/最近有咩新歌好聽既可以睇下今期周刊

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #534・476

上一個post

原來就係呢段野

我土新投

chelly試唱第八彈
今次選曲嗚啊

推新po

你橙哨戒班400W啦

咩事

##x

早一兩日ryo係nico生放送完比人罵爆

週刊流氓

得1首上塝既流氓

佢既意思係咪嫌自己唔夠名氣，所以翻下D 舊歌希望紅多D咁？

留名

流星P

好耐無出過初音既歌

而家先知有新post

後日聽

開工推

推

誰人悄悄留下負皮

正皮抵銷返先

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #535・477

有無人去睇過sana, chico 既live?

Omoi新曲

今季套Slow Start既ed由40mP大爺操刀

ぬゆり
好好聽
撐起GUMI 黨

今週より計算式が変わります。
各大門番全部收皮

竟然
同U刊一樣新歌只上兩週?

唔識計
淨係知新投有加成多d
門番難左好多
成班跌晒
但多左好多新歌

push

LM

新po留名

推po

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #537・479

pish

收工

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #538・480

sorry for 少少離題
最近想入手呢隻景品

但望過下香港好似全部截晒訂/無開訂
(inbox問緊五月但未有人覆 聽日再打過去 但佢舊年11月已經開訂...
想知巴絲們有無知道邊幾間有開又未截
如果唔係就要上淘寶

仲有呢隻春服 taito個網都仲未有圖
精品已經截左訂

唉頂無野啦 好似連淘寶都截晒訂
到時硬食現貨算

呢隻叫咩名

TAITO既10週年景品

新人報到

歡迎

推阿 有2隻到左貨未拎 最近又忙

推po
隻Magical Mirai 2017 BD 仲未到

呢隻？
到左未開

係

一齊食現貨價啦

訂咗嗰隻 Magical Mirai 2017 figure
2月18日出貨
LM

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #539・481

終於到咗

補圖

I'll always be here for you.

仲未開

近排又忙緊

行過信和見到成千四蚊

好撚忙 收工 兼職做獵人

原本好以連400都唔洗
1400

香港真係…

信和果邊食水深都唔係第一日知

如果喺信和買
fatfat wetdream 店主輕鬆賺1000

都係香港鋪租太癲
自己上網買連埋運費都唔使咁貴

所以而家落去都係行一圈就算
買唔落手

唉屌個 Magical Mirai 2017 figure
延遲到6月25號先出貨

UTAU > VOCALOID

闇音

把聲超正 人聲一樣

ヲタみん

未出，連tatio 自已都無期。

btw, 景品唔駛咁緊張，amazon JP 實大把

Pish

kakichoco

威風堂々

push
新年快樂

兩個都唱得正

新年快樂
btw呢兩日食盆菜食到見到都驚

聽日第一次新年後返工
好驚

跟著啲老練未結婚嘅同事𢭃利仕

我連逗利是都唔想 好似周圍問人拎錢咁

唔洗主動 見到就講句新年快樂比就比唔比就柒就

今日返左工之後一要load 祝福語
個腦就lag機

再推

原來外星人又開始左侵略啦

大新聞 2018 nico終於唔洗登入就可以睇片
真係多謝哂

之前係咪有巴打想買

今日岩岩出，即刻夾到

幾可愛

景品不了
依家間房變到好似雜物房咁

景品出得好快，今個月又買左兩隻

會多番人睇 不過畫質就

會咩 會睇既之前都申請曬ac黎睇
如果唔係畫質差都唔會比YouTube 搶返曬d人

回頭是岸

Pvc都係要回頭是岸

搬左間大屋

好多熟面孔

油麻地 youme cafe 合作

不得了 睇下邊日得閒去試試佢

補圖

最尾o個幅

初音個隻味
個雪糕好牙膏味

杯野好甜

我覺得ok 喎
啲朱古力既甜比薄荷味沖淡
不過我唔鍾意薄荷

我唔食得薄荷

姐係走薄荷？
定係飲其他？

飲咗紫薯加寒天

btw 啲goods 價錢10計
6000yen 掛畫變咗599HKD

佢啲貨品就免啦

有咩賣

好貴
同埋唔係幾吸引

諗住今日去日本果個

39日快樂

39日快樂！
ミクの日！おめでとう!

伏

全部同香港一樣？
有冇唔同

無買，見到都唔想幫襯

2018 nico超趴插畫

今年超趴出演者list

都幾有誠意

マジカルミライ２０１８

2018.4.21 12點有得抽飛
睇下今年抽唔抽到先

等抽飛

睇番週刊先知拿不拿有新曲

三年後 我的R有新結局

點解有香港CC咁正既
仲要譯得咁地道
Neru

今次幾高質

廣東話譯得好高汁

Pinocchio P

pust

廣東話歌詞版已經出咗

繼續推

book左抽飛 希望中啦

仲諗緊去唔去好

+1

+2

你地抽飛係咪噤晒4場？
中多咗可唔可以轉售

繼續過無無謂style嘅日子

keiさん傷殘畫展新作

人工智障一出聲就笑左.......

春日望ｘ小林幸子

隔左好耐蝶々P終於肯用vocaloid出碟

超趴已經有得睇

撳咗2場 希望中啦

今日有結果
有冇巴打已經收到SMS扣咗錢？

我
中哂2場

Good

我都中晒2場
不過點解sms扣咗我4次錢

有冇人都double咗扣錢？

我book左一張 31號扣左我兩次錢
今日send左e猫黎話中左1張ss
應該遲下過數只會過一張呱

唉 岩岩send左e猫黎話ss席變左做s席
有冇得唔要再抽第二輪定一定要硬食

我未收到我投訴佢double收錢嘅回信
好似Facebook group啲人話
最遲扣數嘅先係真嘅

收到了
2場SS

呢隻Ruby係唔係自家製作
Vocaloid都可以好似UTAU咁

今晚yanaginagi live 竟然有melt
全場high爆

公主生日都冇人講

咁岩31號 2017 magic mirai pvc送到屋企

人係日本收唔到
btw mm2018

2018唔買了⋯⋯唔岩口味

加上全屋都係玩具 真係冇得乜都買

買婚紗

必買
不過隻超歌舞伎就不了

仲有隻著和服賽車要諗諗⋯⋯

1:1 妖精

1比1真係好on9

1:1 妖精 呀
姐係大概 20幾至30cm

btw 啱啱睇完昼場

我知阿 就係話佢咁都要做賣點 on99
btw 正常版訂左

點正常版法
有冇圖？

2017 racing miku 阿

最近個隻係got project racing miku tony haregi ver

good smile 見到
又係講係妖精1比1

唔知內情真係嚇死人

決定咗買婚紗嗰個

岩岩留意到係Freeing 出 要考慮
睇圖夠細緻 唔知成品點⋯⋯

Freeing 不嬲好差？

聽聞就係⋯⋯
我個2隻1比4啲手工都係一般

睇ptt啲台仔話 大比例但係冇相對嘅細節位
婚紗咁夠細節… 點算 仲屌唔屌好

屌！！！！！我屌阿！！！！！！

唔屌依個就屌賽車Tony 和服Ver

咁屌tony都唔差嘅
btw why not both?

窮
1個14000yen
成千銀呀

2選1

你諗你喇 我就對tony個隻唔係咁大興趣

Tony 嗰隻個樣

無可否認個隻個樣係正啲
Wedding 個隻個樣有啲死

買Tony了

咁新娘就歸我啦

屌，買唔到，比班台仔買哂，樣撚樣都代購

我買咗4張 1張自己 2張俾朋友
1張多咗 你要？

貼返公主生日會D圖先

但我仲係東京

btw 除咗老秋Sega 有之外
幕張Sega 都有
可以去試下仲有冇

去老秋算，幕張太遠

已買